.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Slough-Skin:

Шелушащаяся кожа (`Slough Skin <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=589>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 час

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 110

----------

Вы постепенно и безвредно сбрасываете верхний слой своей кожи, в то время как новая кожа мгновенно регенерирует, быстро убирая вредные вещества из вашего тела.
Чистая проверка на избавления от продолжительного урона от эффектов покрывающих вашу кожу (как большинство продолжительного урона кислотой) снижается до 5, и вы получаете бонус состояния +2 к вашему начальному спасброску против яда поступающего при контакте (но не для следующих спасбросков, так как к этому моменту, токсин уже попал в организм).
Если вы страдаете от эффекта отличного от продолжительного урона, который зависит от длительного контакта с вашей кожей, и этот эффект позволяет делать спасбросок, то вы получаете новый спасбросок против этого эффекта в конце каждого вашего хода, когда делаете чистую проверку от продолжительного урона, и вы так же получаете бонус состояния +2 к этим спасброскам.

Пока вы под действием этого заклинания, ваше постоянное шелушение кожи позволяет проще использовать :ref:`skill--Survival--Track` на вас.
Все, кто выслеживает вас, получает бонус обстоятельства +2, и вы не можете :ref:`skill--Survival--Cover-Tracks`.





.. include:: /helpers/actions.rst